{"question":"Как звали отца Татьяны Лариной в романе А.С. Пушкина «Евгений Онегин»?","answers":["Дмитрий ","Илья ","Олег","Алексей"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Какое было первое слово, произнесённое Шариковым–человеком в повести Михаила Булгакова «Собачье сердце»?","answers":["Гав","Абырвалг ","Воды ","Мама"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Кто такой Фёдор Тимофеевич в рассказе А.П. Чехова «Каштанка»?","answers":["Гусь ","Кот","Собака","Человек"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Кто из этих писателей не является лауреатом Нобелевской премии?","answers":["И.А.Бродский","А.И.Солженицын","В.В.Набоков","С.А.Алексиевич"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"К какому жанру вы отнесете произведение Тургенева «Отцы и дети»?","answers":["Сага","Роман ","Повесть","Пьеса"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Каким термином называют авторские пояснения к тексту пьесы и высказываниям героев, стоящие в скобках?","answers":["Ремарка","Комментарий","Сноска","Заметка"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Укажите род литературы, к которому относится произведение Солженицына «На родине Есенина»","answers":["Сага","Эпос","Драма","Поэма"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Как называется часть сюжета, в которой автор знакомит читателя с главным героем и ситуацией, повлиявшей на его нынешнее состояние духа?","answers":["Предыстория","Введение","Завязка","Экспозиция"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Какому персонажу из пьесы «На дне» принадлежат следующие слова: «все хотят порядка, да разума нехватка»?","answers":["Сатин","Лука","Барон","Бубнов"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Что, по мнению матери Булгакова является злом?","answers":["Умение кривить душой","Эгоизм","Ложь","Отсутствие веры"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"В каком произведении М.Булгакова слышится предупреждение о том, что нарушение естественного хода вещей приводит к необратимым последствиям?","answers":["\"Роковые яйца\"","\"Собачье сердце\" ","\"Мастер и Маргарита\"","\"Белая гвардия\""], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Кому посвятил своё стихотворение М.Ю. Лермонтов \"Молитва\", написанное в 1839 году?","answers":["Ни один из вариантов","Екатерине Быховец","Марии Щербаковой","Варвара Лопухина"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Кто из нижеперечисленных авторов написал повесть под названием \"Белые ночи\"?","answers":["Ни один из вариантов","А.С. Пушкин","Ф.М. Достоевский","А.П. Чехов"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Что символизирует название поэмы А. Блока \"Двенадцать\"?","answers":["Ничего не символизирует","Номер квартиры","Количество красногвардейцев","Время года"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"В каком году Н.А. Некрасов окончил написание своей поэмы \"Кому на Руси жить хорошо\"?","answers":["В 1873 г.","В 1869 г.","В 1878 г.","Поэма не окончена"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Определите жанр произведения Н.В. Гоголя \"Ревизор\"","answers":["Реалистическая общественная комедия","Социально-психологическая комедия","Реалистическая общественная драма","Социально-психологическая драма"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Какой тип композиции в произведении М. Горького \"Старуха Изергиль\"?","answers":["Зеркальная","Кольцевая","Линейная","Нелинейная"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какая фамилия у Веры из романа М.Ю. Лермонтова \"Герой нашего времени\"?","answers":["Лиговская","Ленская","Ларина","Лугина"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Какое название имеет четырнадцатистишная строфа?","answers":["Композиционная строфа","Онегинская строфа","Пушкинская строфа","Стройная строфа"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Установите соответствие между Евгением Базаровым и его дальнейшей судьбой в романе И.С. Тургенева  \"Отцы и дети\"","answers":["Умирает от заражения крови","Женится на Фенечке","Женится на Кате","Отправляется в Дрезден"], "rightAnswer":"а"}
